CNN：習近平唔會介意美國唔再叫佢President Xi，因為佢將要成為Chairman of CCP 黨主席

source:

US lawmakers want to stop calling Xi Jinping a President. But will he care?

Now a new bill in the United States Congress wants to strip Xi of the title "President," which most Western governments and English-language news organizations -- including CNN -- refer to him by.

"China is not a democracy, and its citizens have no right to vote, assemble, or speak freely," said the US-China Economic and Security Review Commission, a US government panel, in a 2019 report to Congress. "Giving General Secretary Xi the unearned title of 'President' lends a veneer of democratic legitimacy to the CCP and Xi's authoritarian rule."

In the past two months alone, FBI Director Christopher Wray, US Attorney General William Barr, National Security Advisor Robert O'Brien and Secretary of State Mike Pompeo have all referred to Xi by the title of General Secretary in speeches and statements -- a clear departure from the White House's previous practice of referring to the Chinese leader as "President Xi."

"This year we can see a lot of steps (by Xi) in preparation for the coming 20th Party Congress (scheduled for 2022), but also we could see such change in the English title of Chairman," said Wu Qiang, a political commentator in Beijing. "The title of Chairman means the top, absolute top, absolute authority. The totalitarian title for the leader of the Party."

If Xi brings the title back, it would be his most significant step in following Mao's legacy, Wu Qiang added -- a sign that "he wants to turn back to the Maoist era."

And adopting the term "Chairman" could help Xi consolidate even more power, said Leung -- perhaps turning him, literally, into the Chairman of Everything.

係因為佢唔識英文

叫佢獨裁者

其實相當公道
最好幫埋佢稱帝

重點唔係要習大大介意 , 而係避免外間誤會佢係民選領袖

Heil Xitler

5000蚊主席

完全合情合理 因為小熊維尼定定就係呢一個黑幫式政黨嘅首領

Jinping Akbar

唔係

江、胡年代起，中共將國家主席英譯為President, 係有意扮正常國家
令外國人以為中國同其他民主國家差唔多

習集中權力之後，如果改稱黨主席，又唔介意英譯為Chairman,
除左表示佢權力及上毛，亦代表佢個「制度自信」更上一層樓
根本唔扮

[⇩ 美港形勢，唯一阻撓⇩]

CNN係咪on9 唔叫president係強調俾其他國家包括美國國民認知習近平唔係民選“president”

WHO fucking care 習近平點唸

dictator Xi

其實李先念作為第一個訪問美國嘅中國國家主席開始，已經翻譯做chinese president，之後楊尚昆做國家主席嗰陣都係咁，唔係江澤民時代先開始。

其實都唔係好識中文

近排大陸吹奏緊秦始皇

通商寬衣.gif呢?

push

習坐館

人哋26個英文字母都未識

而家連5000蚊都慳返

The King of China